S Pen 唔用鋰電池 Samsung Note 9 運用電動車新充電技術

Samsung Galaxy Note 9 的最大賣點，就是在 S Pen 加入藍牙低電耗（BLE）遙控功能。到底細小的 S Pen 如何放得下鋰電池？原來 Samsung 是使用了一項近年應用於電動車的新充電技術，取代鋰電池為 S Pen 充電。

Samsung Galaxy Note 9 的 S Pen 只需充電 40 秒，就可以提供 30 分鐘備用或 200 次按鍵的電量，原來使用的並非大家熟悉的鋰電池，而是用上了在部分電動車中已經有應用的超級電容器（Supercapacitor），為 S Pen 提供電力。

Samsung Galaxy Note 9 的 S Pen 使用超級電容器技術，取代大家熟悉的鋰電池。（林勇攝）

著名科技網站 TheVerge 近日就因為 S Pen 的技術，採訪了英國 University College London 的 Thomas Miller 及美國 Drexel University 的 Yury Gogotsi 兩位主力研究超級電容器的學者，解釋 S Pen 的新技術。

超級電容器跟大家日常生活中，例如電光管中的電容器原理相若，是利用兩片不同電極的導電體，將電流儲存在導電體的表面。比起日常使用的電容器，超級電容器可以在比例上儲存更大量的電力。由於電容器儲存電量跟導電體的面積成正比，所以近年的超級電容器開發用上了好像石墨一類的新物料，去擴大可以儲電的面積。Thomas Miller 就提到，若果要以超級電容器去製作手機電池，大小將會接近一罐可樂。

S Pen 以超級電容器取代鋰電池，有著充電快速而且可以上萬次反覆充電的優點。（Samsung）

超級電容器充電時間遠比鋰電池短，而且能夠多次反覆充電。眾所周知，鋰電池會隨著反覆充電，又壽命不斷減少，而超級電容器則可以反覆充電萬次以上，所以更適合用於 S Pen 的設計；Yury Gogotsi 更指出，S Pen 的電池很大機會比 Note 9 本身有更長的壽命。由於超級電容器是以靜電方式在導電體表面儲存電力，比較起鋰電池需要透過化學反應轉電力轉換，效率得以大幅提升。不過超級電容器雖然充電極快速而且可以反覆使用，但其電量始終受到導電體面積所限，現時只適用於一些細件的周邊配件。

超級電容器可以儲存的電量受大小限制，不過 S Pen 除了遙控之外的基本功能，在沒有電力下依然可以使用。（Samsung）

現時上海已經電動巴士使用超級電容器技術，巴士在每個車站快速充電，每次電力足夠應該 10 至 15 分鐘的路程。現時業界主力將超級電容器跟儲電池混合使用，希望以兩者的特性互補不足。例如將超級電容器應用在電動車的停車及起動上面，去減少短時間的電力釋放對鋰電池構成的損害。

撰文：區慶威

用Supercap 都係新聞

????
當年收購一半Wacom technology 唔係就係支筆唔洗電咩

5%股權咋,邊度有50%呀

咪即係Cap

咁撚嘩眾取寵嘅標題，原來係01

***發明capacitor

先有吹水炭水冷, 現有超級電池

電容呀

先有吹水炭水冷, 現有超級電容

電容都算係電池的一種

Wacom支筆就真係世界級喇
用電容就當新聞

咁你去鴨記買電池時同佢講
我要1排2A電容

你要固態定液態呀

電池先係電容既一種喎

He killed two person with a fucking ____________.